黑9太子站連射胡椒彈 一女生眼睛中彈

11月30日晚，香港防暴警察為驅散來太子站悼念的民眾，以平射方式連發數顆胡椒彈，其中一名女性市民眼睛中彈流血，在場急救員為她施救。

11月30日晚間，香港多區發起反極權抗爭活動，其中有「聲援理大學生人鏈遊行」、「淘大民生大會」、「鰂魚涌感謝祭」等。

當晚6時起，不少市民持續為悼念6月以來的反送中運動死難者獻花，而守候太子站外的持槍港警很快就將花束清除，但市民們立即補上新的花束。

據現場消息，越來越多的市民聚集太子站外並表示「我們要繼續反抗」，大批防暴警察要求市民返回、持槍與胡椒噴霧恐嚇記者，並情緒失控地要求記者離開現場，甚至開始奮力踐踏市民所獻花束泄憤。

當晚9時許，警方於太子道西砵蘭街交界發射數槍胡椒球彈，其中一名女生被警方擊中，左眼鏡片碎裂，眼角受傷。

10時許，警察拘捕一名女子，該女子高呼就讀「鄭植之中學」。

香港有線電視11月26日報導，兩個月前在採訪示威活動期間右眼中槍而永久失明的印尼女記者，已經出院；重回中槍現場時，她全身發抖。她說，會繼續留在香港做記者。至於她早前入稟高等法院，要求警方披露涉事警員身分的事，等了六星期仍然未有回覆。

報導稱，該記者早前曾發聲明說，9月29日警員在可能致命的距離內及從樓梯較低角度開槍，只會襲擊對象上半身或頭部，此舉明顯違反常理守則，她將提出刑事及民事訴訟，追究警方責任。

11月27日，香港保安局局長李家超在立法會上稱，自6月「反送中」運動爆發，截至11月21日，警方共拘捕超過5800人。警方發射了19發實彈；約1萬枚催淚彈；約4800發橡膠子彈。

但也有消息說，有警察私下透露的保守估算，由6月9日至11月27日，實際發射至少逾5萬枚催淚彈，至少逾2萬發橡膠子彈。

目前，催淚煙霧（含二噁英）瀰漫整個香港，全港市民均受害。港警還罔顧現場人士安全發射海綿彈、橡膠彈、布袋彈，甚至實彈開槍擊中一名手無寸鐵的抗爭者致其受重傷。